北韓警告中國 撐美惹災難性後果

北韓警告中國
撐美惹災難性後果

11,606
■北韓軍人在中朝邊境鴨綠江監視。 路透社
適中字型
較大字型
■北韓軍人在中朝邊境鴨綠江監視。 路透社

北韓官媒朝中社前日發表社評，罕有地點名反駁中國黨報反對北韓核計劃的「魯莽言論」正考驗平壤耐性，可能觸發「災難性」的後果，又重申北韓會堅持發展核武。
朝中社以署名「金哲」發表社論，直斥代表中國官方立場的《環球時報》及《人民日報》，在多篇談及北韓核問題的文章中「事理不分」，又指「每天聽着中國的一連串荒謬及鹵莽言論，只會導致現時的惡劣形勢更加緊張」。

堅持發展核武
文章強調「北韓不會冒險用如性命般寶貴的核計劃，乞求與中國維持友好關係」，反而是中國應感謝北韓自1950年代韓戰爆發以來，一直擔當中美之間的援衝角色、「為保護中國的和平及安全作貢獻」。
文章又質疑中國聲稱北韓擁核「危害中國國家利益」，繼而把兩國關係惡化的責任歸咎平壤，是中國「跟隨美國起舞的爛藉口」，勸對方「不應再嘗試考驗北韓耐性的底線」，而應「深思砍倒朝中關係支柱的鹵莽行徑所帶來的災難性後果」。
《環球時報》在上周四一則評論中，警告北韓正危害中朝在1961年簽訂的互不侵略協定，要求平壤停止核試；《人民日報》則在周日及周二斥責北韓發展核武的野心，「把自己及整個地區置於可怕的險境」。
《環球時報》昨日回應朝中社，一方面稱中國不必與北韓論戰，另一方面再強調不對北韓擁核妥協。中國外交部表示，北京與平壤發展友好鄰國關係的立場「貫徹而明確」。
美聯社/法新社/中新社

上一則
創立愛丁堡獎勵計劃 800萬人受惠

下一則
英地方選舉 工黨或慘敗

■北韓軍人在中朝邊境鴨綠江監視。 路透社

肥仔金如果敢攻擊中國

以後 叫金將軍

美國應該最樂見佢哋2邊鬼打鬼，然後大家旁邊抽水食花生

核平支那

死一個中國人
我叫一聲金爺爺

不得了
支那俾北韓撚狗咁撚